若蓮喪子

丁酉年秋，酷吏若蓮長子自盡，民不以為悲，反竊喜。吏斥曰禽獸，民怒詰之：「昔吏行峻法，先生棄世，學子尋短，死者甚眾，何不以悲！何不思過而自省？反諷黃泉之下諸先生學子！十數載前，先有羅門范氏嘲先生之亡，曰：「若為苛政故，亡者豈只一二乎？」；及至學子歿者逾七十眾，猶有九日連殞七命者。吏吳克儉又譏其事，曰：「生徒尋死蓋因未嘗遠謀，於未未規之，故取死之道矣。」二吏身居朝堂，掌司徒事，見師生死，冷嘲熱諷，何鮮仁也！今若蓮喪子，吏偽憐之，更未憐昔眾師生。民仇吏而悅，喜見其悲，不亦人性乎？非子曰：『以直報怨，以德報德』乎？先有不仁之官，後有無情之民。百姓受苦，師生洩恨。喜見官悲，樂其兒亡。揮筆成輻，賀其早喪！今日之事，豈非無因？所謂因果，當如此狀。師生自戕，酷吏未助，反笑諸子，自問其過。今日吏悲，斥我無情。早知今日，何必當初！！」

失望！無人記得

我記得喔

睇見標題就知要送月餅

爽！

蓮子--->蓮蓉

燒比若蓮個仔食

年年有死忌

勝利喪現

雙黃蓮蓉月

屌你老母死撚開啦

你死先

邊狗喪帳

Dullness

Dllm

Brightness

若

蓮

你地咪咁撚仆街啦

跳樓個班學生唔係人？

好記性